apple向htc致敬，重新定義edge sense

據外媒 Patently Apple報導指出，從近日曝光的蘋果最新專利文件申請看來，似乎正朝向在 iPhone 機身側邊的邊框上，加入具備「觸控按鍵」的全新功能。

Patently Apple 報導表示，有關這項按鍵設計的新專利，文件內容描述提到，透過機身側邊設置的虛擬按鍵或實體按鍵，具備有先進的觸控回饋技術新功能，將可感應用戶的指紋、與按壓力道，並可根據不同的按壓力道，啟動手機的應用功能，例如：啟動相機拍照等。

事實上，蘋果早在2016年8年，就已正式取得有關機身螢幕側邊虛擬按鈕的專利。近日這份曝光的新文件，是在2017年第四季向美國專利商標局申請遞出申請，主要是延續先前專利在後續加入新技術功能方面的作業程序。

apple同htc簽左互相授權專利喎

HTC對比依家好多廠黎講已經好創新
其他廠已經垃圾到連自家設計都無
個樣求撚其抄m額就當新機賣
可惜htc整機就識 就係唔識賣機

似係簽不平等條約喎
htc用apple技術=抄襲、copycat、iclone
apple用htc技術=創新、重新定義世界、帶領潮流、教主遺物

lm等睇apple 出左之後，啲人又話htc抄佢 （例子：景深雙鏡頭

Apple 一年申請咁撚多專利
唔通又要樣樣都擺晒落啲產品度咩

最好笑係當年D人話M8抄iPhone 6

天線條膠邊

仲有
htc zoe camera 2013年出
apple live photo 2015年出
結論apple改變世界，重新定義影相

Nokia出先㗎

我知啊，但唔扯到nokia先，廢事俾位人入我係nokia打手

魅族 我見到有側邊指紋

edge sense/active edge應該賣左比GOOGLE??

應該無，但可能會授權使用

肯定冇賣啦，賣咗仲點出到部eyes？

唔肯定喎
可以係賣咗俾google，google授權htc使用都得
唔清楚嘅嘢戴定頭盔好啲

其實呢個世界有樣嘢叫Google，只要喺Google打幾個字就可以搵到好多你需要嘅資訊
完全唔明有咩需要載頭盔

我又好想睇下你搵到啲乜
google搵唔搵專利權受屬嘅資料呢

就咁打htc, Google, deal呢3個關鍵字已經有一大堆文講Google同htc上年單deal，我真係唔明有幾難搵

htc賣代工研發部同專利俾google，但佢無詳細交代google買代工研發部時有冇包埋edge sense嘅專利，而呢啲細節係好少向公眾交代嘅，所以我先話唔肯定。

但既然你咁肯定htc無賣到出去嘅，我又想知邊度搵到呢個咁確定嘅資料

Google出價11億美元 買台HTC手機部份專利

樓上打和啦
之前係fb見htc hk個負責人話google同htc依家個關係係會分享技術同專利 有授權唔出奇啦

htc都無嘅啦，個sense愈嚟愈似原生android，做區分嘅就係硬件技術方面，但google又用得htc專利，咁會令htc唯一嘅差異化都無埋

pixel 2係有edge sense架哦

睇Nokia同htc就知marketing幾咁重要
Nokia係MWC玩舊機加部改少少既7plus 都咁有noise 手機公司得創新唔識promote都係等執